應付壓力要聰明 - 李純恩

節錄

應付壓力要聰明 - 李純恩

人的思想越複雜，。。。。。。。。。。。，不管發生什麼事都可以安然入睡。但都知道，那是一種福氣。

我們嚮往生活無憂無慮，。。。。。。。。。。精明的人不但自己壓力大，你跟他交往，聽他事事周密，斤斤計較，即使不隨他一起做，也會傳染壓力，這便是我不願跟精明的人來往的原因，太累。

交朋友，不要交精明的人，要交聰明人。精明和聰明雖一字之差，卻是天壤之別的兩種人。聰明人和精明人都會算，只是聰明人算長遠，精明人算眼前，格局不同，人生便不一樣。聰明人知道生活有壓力，但也知道「春有百花秋有月，夏有涼風冬有雪，若無閒事掛心頭，便是人間好時節。」如此便會得調劑會得到排遣，會自我減壓。這些，精明的人看不透想不穿，所以許多著名的精明人，笨起來則叫人目瞪口呆。可見精明能幹的日子，真的不如聰明伶俐。